<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><metaForm code="605101001001" idp="1" idf="1" shifr="prav_1ae" name="1-АЭ" obj="okato" OKUD="0605101" format-version="1.3" version="14-01-2019"><settings><validation>always</validation></settings><title><item field="okato" name="Код территории" dic="s_okato" /><item field="okogu" name="Код органа" dic="s_okogu" /><item field="okpo" name="Код предприятия" dic="s_okpo" /><item field="name" name="Наименование" /><item field="leader_fio" name="Руководитель организации (ФИО)" /><item field="responsible_post" name="Должностное лицо, ответственное за составление формы (должность)" /><item field="responsible_fio" name="Должностное лицо, ответственное за составление формы (ФИО)" /><item field="phone" name="Контактный телефон" /><item field="mail" name="E-mail:" /></title><sections><section code="1" name="Раздел 1" nb="1"><columns><column code="А" type="B" name="Наименование"><default-cell column="А" format="C(250)" inputType="0" /></column><column code="Б" type="B" name="№ строки"><default-cell column="Б" format="C(5)" inputType="0" /></column><column code="В" type="S" fld="s1" name="статья"><default-cell column="В" format="N(15,0)" inputType="2" /></column><column code="3" type="Z" name="Число дел об административных правонарушениях / возбужденных должностными лицами, единиц"><default-cell column="3" format="N(15,0)" inputType="2" /></column><column code="4" type="Z" name="Число дел об административных правонарушениях / из них направленные в другие органы, единиц"><default-cell column="4" format="N(15,2)" inputType="2" /></column><column code="5" type="Z" name="Число дел об административных правонарушениях / рассмотренных в установленном порядке, единиц"><default-cell column="5" format="N(15,2)" inputType="2" /></column><column code="6" type="Z" name="Наложено административных штрафов, единиц"><default-cell column="6" format="N(15,2)" inputType="2" /></column><column code="7" type="Z" name="Сумма наложенного штрафа, тыс.руб"><default-cell column="7" format="N(15,2)" inputType="2" /></column><column code="8" type="Z" name="Сумма взысканного штрафа, тыс. руб."><default-cell column="8" format="N(15,1)" inputType="2" /></column><column code="9" type="Z" name="Число привлеченных к административной ответственности / граждан, человек"><default-cell column="9" format="N(15,2)" inputType="2" /></column><column code="10" type="Z" name="Число привлеченных к административной ответственности / должностных лиц, человек"><default-cell column="10" format="N(15,2)" inputType="2" /></column><column code="11" type="Z" name="Число привлеченных к административной ответственности  / юридических лиц, единиц"><default-cell column="11" format="N(15,2)" inputType="2" /></column></columns><rows><row code="01" type="M" grv="В" name="строка"><cell column="10" format="N(15,0)" inputType="2" /><cell column="11" format="N(15,0)" inputType="2" /><cell column="5" format="N(15,0)" inputType="2" /><cell column="6" format="N(15,0)" inputType="2" /><cell column="7" format="N(15,1)" inputType="2" /><cell column="В" dic="s_stat" format="N(5,0)" inputType="1" vldType="1" /></row></rows></section></sections><controls><control id="1" name="Гр.3&gt;= Гр.4" condition="{[1][*][3]}|&lt;&gt;|0" rule="{[1][*][3]}|&gt;=|{[1][*][4]}" precision="0" tip="1" /><control id="2" name=" Гр.7&gt;= Гр.8" condition="{[1][*][7]}|&lt;&gt;|0" rule="{[1][*][7]}|&gt;=|{[1][*][8]}" precision="0" tip="1" /><control id="3" name="если графы 9,10,11 или одна из них больше 0 , то графы 3,5  или одна из них больше 0" condition="isnull({[1][*][9]}+{[1][*][10]}+{[1][*][11]},0)|&lt;&gt;|0" rule="{[1][*][3]}+{[1][*][5]}|&gt;|0" tip="1" /><control id="4" name=" если графы 7,8 или одна из них больше 0 , то графа 6 больше 0" condition="isnull({[1][*][7]}+{[1][*][8]},0)|&lt;&gt;|0" rule="{[1][*][6]}|&gt;|0" precision="0" tip="1" /><control id="5" name="если графа 6 больше 0 , то графы 7,8 или одна из них больше 0" condition="isnull({[1][*][6]},0)|&lt;&gt;|0" rule="{[1][*][7]}+{[1][*][8]}|&gt;|0" precision="0" tip="1" /><control id="6" name="  если графы 4,5,6,7, или одна из них больше 0 , то графа 3  больше 0" condition="isnull({[1][*][4]}+{[1][*][5]}+{[1][*][6]}+{[1][*][7]},0)|&lt;&gt;|0" rule="{[1][*][3]}|&gt;|0" precision="0" tip="1" /><control id="9" name="стр 01= сумме стр 02-275 по соотв.графам" condition="" rule="{[1][1][*][1]}|=|SUM{[1][1][*][2-275]}" tip="1" /></controls><dics><dic name="Справочник годов" id="s_god"><term id="2017">2017</term><term id="2018">2018</term><term id="2019">2019</term><term id="2020">2020</term><term id="2021">2021</term><term id="2022">2022</term><term id="2023">2023</term><term id="2024">2024</term><term id="2025">2025</term><term id="2026">2026</term></dic><dic name="Справочник периодов" id="s_mes"><term id="1">годовая</term></dic><dic name="Справочник статей правоноарушений в области экономики" id="s_stat"><term id="1">Всего (сумма строк 2-275)</term><term id="2">Административные правонарушения, посягающие на права граждан Незаконные действия по получению и (или) распространению информации, составляющей кредитную историю- ст. 5.53</term><term id="3">Неисполнение обязанности по проведению проверки и (или) исправлению недостоверной информации, содержащейся в кредитной истории (кредитном отчете)- ст. 5.54</term><term id="4">Непредоставление кредитного отчета- ст. 5.55</term><term id="5">Административные правонарушения, посягающие на здоровье, санитарно-эпидемиологическое благополучие населения и общественную нравственность  Нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения- ст. 
6.3</term><term id="6">Нарушение санитарно-эпидемиологических требований к эксплуатации жилых помещений и общественных помещений, зданий, сооружений и транспорта- ст. 
6.4</term><term id="7">Нарушение санитарно-эпидемиологических требований к питьевой воде - ст. 
6.5</term><term id="8">Нарушение санитарно-эпидемиологических требований к организации питания населения- ст. 
6.6</term><term id="9">Нарушение санитарно-эпидемиологических требований к условиям отдыха и оздоровления детей, их воспитания и обучения- ст. 
6.7</term><term id="10">Нарушение установленных правил в сфере обращения медицинских изделий- ст. 6.28</term><term id="11">Невыполнение обязанностей о представлении информации о конфликте интересов при осуществлении медицинской деятельности и фармацевтической деятельности- ст. 6.29</term><term id="12">Невыполнение обязанностей об информировании граждан о получении медицинской помощи в рамках программы государственных гарантий бесплатного оказания гражданам медицинской помощи и территориальных программ государственных гарантий бесплатного оказания гражданам медицинской помощи и территориальных программ государственных гарантий бесплатного оказания гражданам медицинской помощи - ст. 6.30</term><term id="13">Административные правонарушения в области охраны собственности Самовольное занятие земельного участка- ст. 
7.1</term><term id="14">Уничтожение или повреждение специальных знаков- ст. 
7.2</term><term id="15">Пользование недрами без лицензии на пользование недрами либо с нарушением условий, предусмотренных лицензией на пользование недрами, и (или) требований утвержденных в установленном порядке технических проектов- ст. 
7.3</term><term id="16">Самовольная застройка площадей залегания полезных ископаемых- ст. 
7.4</term><term id="17">Самовольное занятие водного объекта или пользование им с нарушением установленных условий- ст. 
7.6</term><term id="18">Повреждение объектов и систем водоснабжения, водоотведения, гидротехнических сооружений, устройств и установок водохозяйственного и водоохранного назначения- ст. 
7.7</term><term id="19">Самовольное занятие лесных участков- ст. 
7.9</term><term id="20">Самовольная уступка права пользования землей, недрами, лесным участком или водным объектом- ст. 7.10</term><term id="21">Пользование объектами животного мира и водными биологическими ресурсами без разрешения - ст. 7.11</term><term id="22">Нарушение правил хранения, закупки или рационального использования зерна и продуктов его переработки, правил производства продуктов переработки зерна- ст. 7.18</term><term id="23">Самовольное подключение к централизованным системам водоснабжения и водоотведения- ст. 7.20</term><term id="24">Уклонение от безвозмездной передачи копий геодезических или картографических материалов и данных в государственный картографо-геодезический фонд Российской Федерации- ст. 
7.25</term><term id="25">Несоблюдение требований законодательства Российской Федерации о контрактной системе в сфере закупок товаров, работ, услуг для обеспечения государственных и муниципальных нужд при принятии решения о способе и об условиях определения поставщика (подрядчика</term><term id="26">Нарушение порядка определения начальной (максимальной) цены государственного контракта по государственному оборонному заказу или цены государственного контракта при размещении государственного оборонного заказа- ст. 7.29.1</term><term id="27">Отказ или уклонение поставщика (исполнителя, подрядчика) от заключения государственного контракта по государственному оборонному заказу, договора, необходимого для выполнения государственного оборонного заказа- ст. 7.29.2</term><term id="28">Нарушение законодательства Российской Федерации о контрактной системе в сфере закупок при планировании закупок- ст. 7.29.3</term><term id="29">Нарушение порядка осуществления закупок товаров, работ, услуг для обеспечения государственных и муниципальных нужд- ст.
 7.30</term><term id="30">Нарушение порядка ведения реестра контрактов, заключенных заказчиками, реестра контрактов, содержащего сведения, составляющие государственную тайну, реестра недобросовестных поставщиков (подрядчиков, исполнителей)- ст. 
7.31</term><term id="31">Нарушение порядка и (или) сроков возврата денежных средств, внесенных в качестве обеспечения заявок на участие в определении поставщика (подрядчика, исполнителя), порядка и (или) сроков блокирования операций по счету участника закупки, порядка ведения реестра участников электронного аукциона, получивших аккредитацию на электронной площадке, правил документооборота при проведении электронного аукциона, разглашение оператором электронной площадки, должностным лицом оператора электронной площадки информации об участнике закупки до подведения результатов электронного аукциона - ст. 7.31.1</term><term id="32">Нарушение порядка заключения, изменения контракта- ст. 7.32</term><term id="33">Нарушение срока и порядка оплаты товаров (работ, услуг) для государственных нужд по государственному оборонному заказу- ст. 7.32.1</term><term id="34">Нарушение порядка осуществления закупки товаров, работ, услуг отдельными видами юридических лиц- ст. 7.32.3</term><term id="35">Нарушение процедуры обязательных в соответствии с законодательством Российской Федерации торгов, продажи государственного или муниципального имущества, порядка заключения договоров по результатам проведения таких торгов и продажи или в случае, если такие торги признаны несостоявшимися - ст. 7.32.4</term><term id="36">Уклонение исполнителя земляных, строительных, мелиоративных, хозяйственных или иных работ либо археологических полевых работ, осуществляемых на основании разрешения (открытого листа), от обязательной передачи государству культурных ценностей, обнаруженных в результате проведения таких работ - ст. 7.33</term><term id="37">Использование земельного участка на праве постоянного (бессрочного) пользования юридическим лицом, не выполнившим в установленный федеральным законом срок обязанности по переоформлению такого права на право аренды земельного участка или по приобретению этого земельного участка в собственность - ст. 7.34</term><term id="38">Административные правонарушения в области охраны окружающей среды и природопользования Несоблюдение экологических требований при осуществлении градостроительной деятельности и эксплуатации предприятий, сооружений или иных объектов- ст.
 8.1</term><term id="39">Несоблюдение экологических и санитарно-эпидемиологических требований при обращении с отходами производства и потребления, веществами, разрушающими озоновый слой, или иными опасными веществами- ст. 
8.2</term><term id="40">Нарушение правил обращения с пестицидами и агрохимикатами- ст. 
8.3</term><term id="41">Нарушение законодательства об экологической экспертизе- ст.
 8.4</term><term id="42">Сокрытие или искажение экологической информации- ст.
 8.5</term><term id="43">Порча земель- ст.
 8.6</term><term id="44">Невыполнение обязанностей по рекультивации земель, обязательных мероприятий по улучшению земель и охране почв- ст. 
8.7</term><term id="45">Использование земельных участков не по целевому назначению, невыполнение обязанностей по приведению земель в состояние, пригодное для использования по целевому назначению- ст. 
8.8</term><term id="46">Нарушение требований по охране недр и гидроминеральных ресурсов- ст.
 8.9</term><term id="47">Нарушение требований по рациональному использованию недр- ст. 8.10</term><term id="48">Нарушение правил и требований проведения работ по геологическому изучению недр- ст. 8.11</term><term id="49">Нарушение режима использования земельных участков и лесов в водоохранных зонах- ст. 8.12</term><term id="50">Несоблюдение условия обеспечения свободного доступа граждан к водному объекту общего пользования и его береговой полосе- ст. 8.12.1</term><term id="51">Нарушение правил охраны водных объектов- ст. 8.13</term><term id="52">Нарушение правил водопользования- ст. 8.14</term><term id="53">Нарушение правил эксплуатации водохозяйственных или водоохранных сооружений и устройств- ст. 8.15</term><term id="54">Невыполнение правил ведения судовых документов- ст. 8.16</term><term id="55">Нарушение регламентирующих деятельность во внутренних морских водах, в территориальном море, на континентальном шельфе, в исключительной экономической зоне Российской Федерации или открытом море требований или условий лицензии- ст. 
8.17</term><term id="56">Нарушение правил проведения ресурсных или морских научных исследований во внутренних морских водах, в территориальном море, на континентальном шельфе и (или) в исключительной экономической зоне Российской Федерации- ст.
 8.18</term><term id="57">Нарушение правил захоронения отходов и других материалов во внутренних морских водах, в территориальном море, на континентальном шельфе и (или) в исключительной экономической зоне Российской Федерации- ст. 8.19</term><term id="58">Незаконная передача минеральных и (или) живых ресурсов на континентальном шельфе и (или) в исключительной экономической зоне Российской Федерации- ст. 8.20</term><term id="59">Нарушение правил охраны атмосферного воздуха- ст. 8.21</term><term id="60">Выпуск в эксплуатацию механических транспортных средств с превышением нормативов содержания загрязняющих веществ в выбросах либо нормативов уровня шума- ст. 8.22</term><term id="61">Эксплуатация механических транспортных средств с превышением нормативов содержания загрязняющих веществ в выбросах либо нормативов уровня шума- ст. 8.23</term><term id="62">Нарушение порядка предоставления гражданам, юридическим лицам лесов для их использования- ст. 8.24</term><term id="63">Нарушение правил использования лесов- ст. 8.25</term><term id="64">Самовольное использование лесов, нарушение правил использования лесов для ведения сельского хозяйства, уничтожение лесных ресурсов- ст. 
8.26</term><term id="65">Нарушение требований лесного законодательства по воспроизводству лесов и лесоразведению- ст.
 8.27</term><term id="66">Незаконная рубка, повреждение лесных насаждений или самовольное выкапывание в лесах деревьев, кустарников, лиан- ст. 
8.28</term><term id="67">Уничтожение мест обитания животных- ст. 8.29</term><term id="68">Уничтожение лесной инфраструктуры, а также сенокосов, пастбищ- ст. 8.30</term><term id="69">Нарушение правил санитарной безопасности в лесах- ст. 8.31</term><term id="70">Нарушение правил пожарной безопасности в лесах- ст. 8.32</term><term id="71">Ненаправление, несвоевременное направление, направление недостоверной информации в федеральный орган исполнительной власти, уполномоченный на ведение реестра недобросовестных арендаторов лесных участков и покупателей лесных насаждений - ст. 8.32.1</term><term id="72">Нарушение правил охраны среды обитания или путей миграции объектов животного мира и водных биологических ресурсов- ст. 8.33</term><term id="73">Нарушение установленного порядка создания, использования или транспортировки биологических коллекций- ст. 8.34</term><term id="74">Уничтожение редких и находящихся под угрозой исчезновения видов животных или растений- ст. 8.35</term><term id="75">Нарушение правил переселения, акклиматизации или гибридизации объектов животного мира и водных биологических ресурсов- ст. 8.36</term><term id="76">Нарушение правил охоты, правил, регламентирующих рыболовство и другие виды пользования объектами животного мира- ст. 8.37</term><term id="77">Нарушение правил охраны водных биологических ресурсов- ст. 8.38</term><term id="78">Нарушение правил охраны и использования природных ресурсов на особо охраняемых природных территориях- ст. 8.39</term><term id="79">Невнесение в установленные сроки платы за негативное воздействие на окружающую среду- ст. 8.41</term><term id="80">Нарушение специального режима осуществления хозяйственной и иной деятельности на прибрежной защитной полосе водного объекта, водоохраной зоны водного объекта либо режима осуществления хозяйственной и иной деятельности на территории зоны санитарной охраны источников питьевого и хозяйственно-бытового водоснабжения - ст. 8.42</term><term id="81">Нарушение режима осуществления хозяйственной и иной деятельности в границах зон затопления, подтопления- ст. 8.44</term><term id="82">Невыполнение требований по оборудованию хозяйственных и иных объектов, расположенных в границах водоохранных зон, сооружениями, обеспечивающими охрану водных объектов от загрязнения, засорения, заиления и истощения вод- ст. 8.45</term><term id="83">Нарушение режима осуществления хозяйственной и иной деятельности в лесопарковом зеленом поясе - ст. 8.45.1</term><term id="84">Невыполнение или несвоевременное выполнение обязанности по подаче заявки на постановку на государственный учет объектов, оказывающих негативное воздействие на окружающую среду, представлению сведений для актуализации учетных сведений- ст. 8.46</term><term id="85">Административные правонарушения в промышленности, строительстве и энергетике Нарушение требований промышленной безопасности или условий лицензий на осуществление видов деятельности в области промышленной безопасности опасных производственных объектов- -</term><term id="86">Нарушение требований к обеспечению безопасности гидротехнических сооружений, установленных законодательством Российской Федерации- ст.
 9.2</term><term id="87">Нарушение обязательных требований в области строительства и применения строительных материалов (изделий)- ст. 
9.4</term><term id="88">Нарушение установленного порядка строительства, реконструкции, капитального ремонта объекта капитального строительства, ввода его в эксплуатацию- ст. 
9.5</term><term id="89">Выполнение работ по инженерным изысканиям, по подготовке проектной документации, по строительству, реконструкции, капитальному ремонту объектов капитального строительства лицом, не являющимся членом саморегулируемой организации в области инженерных изыск</term><term id="90">Нарушение правил использования атомной энергии и учета ядерных материалов и радиоактивных веществ- ст. 
9.6</term><term id="91">Повреждение электрических сетей- ст. 
9.7</term><term id="92">Нарушение правил охраны электрических сетей напряжением свыше 1000 вольт- ст.
 9.8</term><term id="93">Ввод в эксплуатацию топливо- и энергопотребляющих объектов без разрешения соответствующих органов- ст.
 9.9</term><term id="94">Повреждение тепловых сетей, топливопроводов, совершенное по неосторожности- ст. 9.10</term><term id="95">Нарушение правил пользования топливом и энергией, правил устройства, эксплуатации топливо- и энерго-потребляющих установок, тепловых сетей, объектов хранения, содержания, реализации и транспортировки энергоносителей, топлива и продуктов его переработки - ст. 9.11</term><term id="96">Нарушение стандартов раскрытия информации субъектами оптового рынка электрической энергии и мощности, розничных рынков электрической энергии- ст. 9.15</term><term id="97">Нарушение законодательства об энергосбережении и о повышении энергетической эффективности- ст. 9.16</term><term id="98">Нарушение нормативов запасов топлива, порядка создания и использования тепловыми электростанциями и котельными запасов топлива - ст. 9.17</term><term id="99">Нарушение порядка вывода объектов электроэнергетики в ремонт- ст. 9.18</term><term id="100">Несоблюдение требований об обязательном страховании гражданской ответственности владельца опасного объекта за причинение вреда в результате аварии на опасном объекте- ст. 9.19</term><term id="101">Нарушение правил (порядка обеспечения) недискриминационного доступа, порядка подключения (технологического присоединения)- ст. 9.21</term><term id="102">Нарушение порядка полного и (или) частичного ограничения режима потребления электрической энергии, порядка ограничения и прекращения подачи тепловой энергии, правил ограничения подачи (поставки) и отбора газа либо порядка временного прекращения или ограничения водоснабжения, водоотведения, транспортировки воды и (или) сточных вод - ст. 9.22</term><term id="103">Административные правонарушения в сельском хозяйстве, ветеринарии и мелиорации земель Нарушение правил борьбы с карантинными, особо опасными и опасными вредителями растений, возбудителями болезней растений, растениями-сорняками- ст. 10.1</term><term id="104">Нарушение порядка ввоза и вывоза подкарантинной продукции (подкарантинного материала, подкарантинного груза)- ст. 10.2</term><term id="105">Нарушение правил производства, заготовки, перевозки, хранения, переработки, использования и реализации подкарантинной продукции (подкарантинного материала, подкарантинного груза)- ст. 10.3</term><term id="106">Нарушение правил карантина животных или других ветеринарно-санитарных правил- ст. 10.6</term><term id="107">Сокрытие сведений о внезапном падеже или об одновременных массовых заболеваниях животных- ст. 10.7</term><term id="108">Нарушение ветеринарно-санитарных правил перевозки, перегона или убоя животных либо правил заготовки, переработки, хранения или реализации продуктов животноводства- ст. 10.8</term><term id="109">Проведение мелиоративных работ с нарушением проекта- ст. 10.9</term><term id="110">Нарушение правил эксплуатации мелиоративных систем или отдельно расположенных гидротехнических сооружений. Повреждение мелиоративных систем- ст. 10.10</term><term id="111">Нарушение правил производства, заготовки, обработки, хранения, реализации, транспортировки и использования семян сельскохозяйственных растений- ст. 10.12</term><term id="112">Нарушение правил ведения документации на семена сельскохозяйственных растений- ст. 10.13</term><term id="113">Нарушение порядка ввоза на территорию Российской Федерации семян сельскохозяйственных растений- ст. 10.14</term><term id="114">Административные правонарушения на транспорте Нарушение правил перевозки опасных веществ, крупногабаритных или тяжеловесных грузов- ст. 11.14</term><term id="115">Повреждение имущества на транспортных средствах общего пользования, грузовых вагонов или иного предназначенного для перевозки и хранения грузов на транспорте оборудования- ст. 11.15</term><term id="116">Нарушение правил поведения граждан на железнодорожном, воздушном или водном транспорте- ст. 11.17</term><term id="117">Нарушение правил безопасности при строительстве, эксплуатации или ремонте магистральных трубопроводов- ст. 11.20</term><term id="118">Нарушение запретов либо несоблюдение порядка выполнения работ в охранных зонах магистральных трубопроводов- ст. 11.20.1</term><term id="119">Незаконное использование зарегистрированных в других государствах автотранспортных средств для перевозок грузов и (или) пассажиров- ст. 11.26</term><term id="120">Управление транспортным средством без отличительного на нем и (или) прицепах к нему знака государства регистрации транспортного средства (прицепа) и нарушение других правил эксплуатации транспортного средства при осуществлении международной автомобильной перевозки - ст. 11.27</term><term id="121">Осуществление международных автомобильных перевозок без разрешений, либо с незаполненными разрешениями, разрешениями, заполненными с нарушением установленных правил, или разрешениями, не соответствующими виду перевозки, либо без учетного талона, либо без отметки в уведомлении должностного лица федерального органа исполнительной власти, осуществляющего функции по контролю и надзору в сфере транспорта, об устранении нарушения - ст. 11.29</term><term id="122">Несоблюдение перевозчиком требований законодательства Российской Федерации об обязательном страховании гражданской ответственности перевозчика за причинение вреда жизни, здоровью, имуществу пассажиров- ст. 11.31</term><term id="123">Административные правонарушения в области дорожного движения  Нарушение правил движения тяжеловесного и (или) крупногабаритного транспортного средства- ст. 12.21.1</term><term id="124">Нарушение правил перевозки опасных грузов- ст. 12.21.2</term><term id="125">Несоблюдение требований законодательства Российской Федерации о внесении платы в счет возмещения вреда, причиняемого автомобильным дорогам общего пользования федерального значения транспортными средствами, имеющими разрешенную максимальную массу свыше 12 тонн - ст. 12.21.3</term><term id="126">Невыполнение требования о предоставлении транспортного средства или об остановке транспортного средства- ст. 12.25</term><term id="127">Административные правонарушения в области связи и информации Самовольное подключение к сети электрической связи оконечного оборудования- ст. 13.2</term><term id="128">Самовольные проектирование, строительство, изготовление, приобретение, установка или эксплуатация радиоэлектронных средств и (или) высокочастотных устройств- ст. 13.3</term><term id="129">Нарушение правил проектирования, строительства, установки, регистрации или эксплуатации радиоэлектронных средств и (или) высокочастотных устройств- ст. 13.4</term><term id="130">Использование средств связи или несертифицированных средств кодирования (шифрования), не прошедших процедуру подтверждения их соответствия установленным требованиям- ст. 
13.6</term><term id="131">Незаконная деятельность в области защиты информации- ст. 13.13</term><term id="132">Непредоставление первичных статистических данных- ст. 13.19</term><term id="133">Нарушение требований законодательства о хранении документов и информации, содержащейся в информационных системах - ст. 13.25</term><term id="134">Заключение договора об оказании услуг подвижной радиотелефонной связи неуполномоченным лицом- ст. 13.29</term><term id="135">Невыполнение предусмотренных законом требований лицом, действующим от имени оператора связи, или несоблюдение оператором связи установленного порядка идентификации абонентов- ст. 13.30</term><term id="136">Неисполнение обязанностей организатором распространения информации в сети Интернет" - ст. 13.31</term><term id="137">Административные правонарушения в области предпринимательской деятельности и деятельности саморегулируемых организаций Незаконная продажа товаров (иных вещей), свободная реализация которых запрещена или ограничена- ст. 14.2</term><term id="138">Нарушение законодательства о рекламе- ст. 14.3</term><term id="139">Спонсорство табака, стимулирование продажи табака, табачной продукции или табачных изделий и (или) потребления табака либо реклама табака, табачной продукции, табачных изделий или курительных принадлежностей- ст. 14.3.1</term><term id="140">Продажа товаров, выполнение работ либо оказание населению услуг ненадлежащего качества или с нарушением установленных законодательством Российской Федерации требований- ст. 14.4</term><term id="141">Нарушение требований законодательства в области технического осмотра транспортных средств- ст. 14.4.1</term><term id="142">Нарушение законодательства об обращении лекарственных средств- ст. 14.4.2</term><term id="143">Продажа товаров, выполнение работ либо оказание услуг при отсутствии установленной информации либо неприменение в установленных федеральными законами случаях контрольно-кассовой техники- ст. 14.5</term><term id="144">Нарушение порядка ценообразования- ст. 14.6</term><term id="145">Обман потребителей- ст. 14.7</term><term id="146">Нарушение иных прав потребителей- ст. 14.8</term><term id="147">Ограничение конкуренции органами власти, органами местного самоуправления- ст. 14.9</term><term id="148">Нарушение порядка осуществления процедур, включенных в исчерпывающие перечни процедур в сферах строительства- ст. 14.9.1</term><term id="149">Неправомерные действия при банкротстве- ст. 14.13</term><term id="150">Нарушение правил продажи отдельных видов товаров- ст. 14.15</term><term id="151">Нарушение правил продажи этилового спирта, алкогольной и спиртосодержащей продукции- ст. 14.16</term><term id="152">Нарушение государственного учета в области производства и оборота этилового спирта, алкогольной и спиртосодержащей продукции - ст. 14.19</term><term id="153">Нарушение законодательства об экспортном контроле- ст. 14.20</term><term id="154">Нарушение законодательства об организованных торгах- ст. 14.24</term><term id="155">Нарушение законодательства о государственной регистрации юридических лиц и индивидуальных предпринимателей- ст. 14.25</term><term id="156">Нарушение правил обращения с ломом и отходами цветных и черных металлов и их отчуждения- ст. 14.26</term><term id="157">Незаконное получение или предоставление кредитного отчета- ст. 14.29</term><term id="158">Нарушение установленного порядка сбора, хранения, защиты и обработки сведений, составляющих кредитную историю- ст. 14.30</term><term id="159">Злоупотребление доминирующим положением на товарном рынке- ст. 14.31</term><term id="160">Манипулирование ценами на оптовом и (или) розничных рынках электрической энергии (мощности)- ст. 14.31.2</term><term id="161">Заключение ограничивающего конкуренцию соглашения, осуществление ограничивающих конкуренцию согласованных действий, координация экономической деятельности- ст. 14.32</term><term id="162">Недобросовестная конкуренция- ст. 14.33</term><term id="163">Нарушение правил организации деятельности по продаже товаров (выполнению работ, оказанию услуг) на розничных рынках- ст. 14.34</term><term id="164">Размещение рекламы на дорожных знаках и транспортных средствах- ст. 14.38</term><term id="165">Нарушение требований законодательства о предоставлении гостиничных услуг, услуг по временному размещению и (или) обеспечению временного проживания- ст. 14.39</term><term id="166">Нарушение антимонопольных правил, установленных федеральным законом, при осуществлении торговой деятельности- ст. 14.40</term><term id="167">Нарушение установленных федеральным законом требований по предоставлению информации об условиях заключения договора поставки продовольственных товаров при осуществлении торговой деятельности- ст. 14.41</term><term id="168">Нарушение установленных федеральным законом требований к условиям заключения договора поставки продовольственных товаров при осуществлении торговой деятельности- ст. 14.42</term><term id="169">Нарушение изготовителем, исполнителем (лицом, выполняющим функции иностранного изготовителя), продавцом требований технических регламентов- ст. 14.43</term><term id="170">Недостоверное декларирование соответствия продукции- ст. 14.44</term><term id="171">Нарушение порядка реализации продукции, подлежащей обязательному подтверждению соответствия- ст. 14.45</term><term id="172">Нарушение порядка маркировки продукции, подлежащей обязательному подтверждению соответствия- ст. 14.46</term><term id="173">Непринятие изготовителем (исполнителем, продавцом, лицом, выполняющим функции иностранного изготовителя) мер по предотвращению причинения вреда при обращении продукции, не соответствующей требованиям технических регламентов - ст. 14.46.2</term><term id="174">Нарушение правил выполнения работ по сертификации- ст. 14.47</term><term id="175">Представление недостоверных результатов исследований (испытаний)- ст. 14.48</term><term id="176">Нарушение обязательных требований в отношении оборонной продукции (выполняемых работ, оказываемых услуг)- ст. 14.49</term><term id="177">Неисполнение обязанностей и требований при осуществлении внешнеторговых бартерных сделок- ст. 14.50</term><term id="178">Нарушение законодательства Российской Федерации о туристской деятельности- ст. 14.51</term><term id="179">Нарушение саморегулируемой организацией обязанностей по раскрытию информации- ст. 14.52</term><term id="180">Несоблюдение ограничений и нарушение запретов в сфере торговли табачной продукцией и табачными изделиями- ст. 14.53</term><term id="181">Нарушение условий государственного контракта по государственному оборонному заказу либо условий договора, заключенного в целях выполнения государственного оборонного заказа- ст. 14.55</term><term id="182">Ликвидация или перепрофилирование головным исполнителем без согласования с государственным заказчиком производственных мощностей, обеспечивающих поставки продукции по государственному оборонному заказу- ст. 14.55.1</term><term id="183">Действия (бездействие) головного исполнителя, исполнителя, которые приводят или могут привести к необоснованному завышению цены продукции по государственному оборонному заказу, неисполнению либо ненадлежащему исполнению государственного контракта по государственному оборонному заказу - ст. 14.55.2</term><term id="184">Нарушение установленного порядка предоставления обеспечения исполнения обязательств по оплате электрической энергии (мощности), газа, тепловой энергии (мощности) и (или) теплоносителя, сопряженное с неисполнением (ненадлежащим исполнением) обязательств по их оплате - ст. 14.61</term><term id="185">Административные правонарушения в области финансов, налогов и сборов, страхования, рынка ценных бумаг 
Нарушение порядка работы с денежной наличностью и порядка ведения кассовых операций, а также нарушение требований об использовании специальных банковск</term><term id="186">Искажение информации и (или) нарушение порядка и сроков при декларировании производства, оборота и (или) использования этилового спирта, алкогольной и спиртосодержащей продукции, использования производственных мощностей- ст. 15.13</term><term id="187">Нецелевое использование бюджетных средств- ст. 15.14</term><term id="188">Невозврат либо несвоевременный возврат бюджетного кредита- ст. 15.15</term><term id="189">Неперечисление либо несвоевременное перечисление платы за пользование бюджетным кредитом- ст. 15.15.1</term><term id="190">Нарушение условий предоставления бюджетного кредита- ст. 15.15.2</term><term id="191">Нарушение порядка и (или) условий предоставления межбюджетных трансфертов - ст. 15.15.3</term><term id="192">Нарушение условий предоставления бюджетных инвестиций- ст. 15.15.4</term><term id="193">Нарушение условий предоставления субсидий- ст. 15.15.5</term><term id="194">Невыполнение государственного (муниципального) задания - ст. 15.15.
5-1</term><term id="195">Нарушение порядка представления бюджетной отчетности- ст. 15.15.6</term><term id="196">Нарушение порядка составления, утверждения и ведения бюджетных смет- ст. 15.15.7</term><term id="197">Нарушение запрета на предоставление бюджетных кредитов и (или) субсидий- ст. 15.15.8</term><term id="198">Несоответствие бюджетной росписи сводной бюджетной росписи- ст. 15.15.9</term><term id="199">Нарушение порядка принятия бюджетных обязательств- ст. 15.15.10</term><term id="200">Нарушение сроков распределения, отзыва либо доведения бюджетных ассигнований и (или) лимитов бюджетных обязательств - ст. 15.15.11</term><term id="201">Нарушение запрета на размещение бюджетных средств- ст. 15.15.12</term><term id="202">Нарушение сроков обслуживания и погашения государственного (муниципального) долга- ст. 15.15.13</term><term id="203">Нарушение срока направления информации о результатах рассмотрения дела в суде- ст. 15.15.14</term><term id="204">Нарушение порядка формирования государственного (муниципального) задания- ст. 15.15.15</term><term id="205">Нарушение исполнения платежных документов и представления органа Федерального казначейства- ст. 15.15.16</term><term id="206">Недобросовестная эмиссия ценных бумаг- ст. 15.17</term><term id="207">Незаконные операции с эмиссионными ценными бумагами- ст. 15.18</term><term id="208">Нарушение требований законодательства, касающихся представления и раскрытия информации на финансовых рынках- ст. 15.19</term><term id="209">Воспрепятствование осуществлению прав, удостоверенных ценными бумагами- ст. 15.20</term><term id="210">Неправомерное использование инсайдерской информации - ст. 15.21</term><term id="211">Нарушение  ведения реестра владельцев ценных бумаг- ст. 15.22</term><term id="212">Нарушение требований законодательства о порядке подготовки и проведения общих собраний акционеров, участников обществ с ограниченной (дополнительной) ответственностью и владельцев инвестиционных паев закрытых паевых инвестиционных фондов- ст. 15.23.1</term><term id="213">Незаконные выдача либо обращение документов, удостоверяющих денежные и иные обязательства- ст. 15.24.1</term><term id="214">Нарушение валютного законодательства Российской Федерации и актов органов валютного регулирования- ст. 15.25</term><term id="215">Нарушение законодательства Российской Федерации о микрофинансовой деятельности- ст. 15.26.1</term><term id="216">Нарушение ломбардом законодательства Российской Федерации- ст. 15.26.2</term><term id="217">Неисполнение обязанности по подтверждению и представлению исправленных сведений, содержащихся в основной части кредитной истории, в бюро кредитных историй- ст. 15.26.3</term><term id="218">Неисполнение или несвоевременное исполнение обязанности источниками формирования кредитных историй - организациями, имеющими вступившее в силу и не исполненное в течение 10 дней решение суда о взыскании с должника денежных сумм в связи с неисполнением им обязанности по внесению платы за жилое помещение, коммунальные услуги и услуги связи, по передаче в бюро кредитных историй информации об исполнении решения суда - ст. 15.26.4</term><term id="219">Неисполнение или несвоевременное исполнение обязанности источниками формирования кредитных историй - организациями, являющимися заимодавцами по договорам займа (за исключением кредитных организаций, микрофинансовых организаций и кредитных кооперативов), представлять в бюро кредитных историй информацию о погашении займов - ст. 15.26.5</term><term id="220">Неисполнение требований законодательства 
о противодействии легализации (отмыванию) доходов, полученных преступным путем, и финансированию терроризма - ст. 15.27</term><term id="221">Нарушение правил приобретения более 30 процентов акций открытого акционерного общества- ст. 15.28</term><term id="222">Нарушение требований законодательства Российской Федерации, касающихся деятельности профессиональных участников рынка ценных бумаг, репозитария, клиринговых организаций, лиц, осуществляющих функции центрального контрагента, акционерных инвестиционных фондов, негосударственных пенсионных фондов, управляющих компаний акционерных инвестиционных фондов, паевых инвестиционных фондов или негосударственных пенсионных фондов, специализированных депозитариев акционерных инвестиционных фондов, паевых инвестиционных фондов или негосударственных пенсионных фондов - ст. 15.29</term><term id="223">Манипулирование рынком- ст. 15.30</term><term id="224">Незаконное использование слов «инвестиционный фонд» либо образованных на их основе словосочетаний- ст. 15.31</term><term id="225">Необоснованный отказ от заключения публичного договора страхования либо навязывание дополнительных услуг при заключении договора обязательного страхования- ст. 15.34.1</term><term id="226">Нарушение требований законодательства о противодействии неправомерному использованию инсайдерской информации и манипулированию рынком- ст. 15.35</term><term id="227">Нарушение требования о ведении раздельного учета результатов финансово-хозяйственной деятельности- ст. 15.37</term><term id="228">Нарушение законодательства Российской Федерации о кредитной кооперации и законодательства о сельскохозяйственной кооперации- ст. 15.38</term><term id="229">Нарушение требований законодательства Российской Федерации в части открытия в кредитной организации банковского счета и аккредитива, заключения договора банковского вклада (депозита) хозяйственным обществом и федеральным унитарным предприятием, имеющим стратегическое значение для оборонно-промышленного комплекса и безопасности Российской Федерации, открытия банковского и иного счета в кредитной организации, заключения договора банковского вклада (депозита) государственной корпорацией, государственной компанией и публично-правовой компанией, заключения договора банковского вклада (депозита) с Федеральным казначейством, государственными внебюджетными фондами (территориальными фондами обязательного медицинского страхования) - ст. 15.39</term><term id="230">Совершение уполномоченным банком операций, проведение которых не допускается в соответствии с законодательством Российской Федерации в сфере государственного оборонного заказа- ст. 15.40</term><term id="231">Незаконное перемещение через таможенную границу Таможенного союза товаров и (или) транспортных средств международной перевозки- ст. 
16.1</term><term id="232">Недекларирование либо недостоверное декларирование товаров- ст. 
16.2</term><term id="233">Несоблюдение запретов и (или) ограничений на ввоз товаров на таможенную территорию Евразийского экономического союза или в Российскую Федерацию и (или) вывоз товаров с таможенной территории Евразийского экономического союза или из Российской Федерации -</term><term id="234">Недекларирование либо недостоверное декларирование физическими лицами наличных денежных средств и (или) денежных инструментов- ст. 
16.4</term><term id="235">Нарушение режима зоны таможенного контроля- ст. 
16.5</term><term id="236">Непринятие мер в случае аварии или действия непреодолимой силы- ст. 
16.6</term><term id="237">Представление недействительных документов при совершении таможенных операций- ст. 
16.7</term><term id="238">Причаливание к находящимся под таможенным контролем водному судну или другим плавучим средствам- ст.
 16.8</term><term id="239">Недоставка, выдача (передача) без разрешения таможенного органа либо утрата товаров или недоставка документов на них- ст.
 16.9</term><term id="240">Несоблюдение порядка таможенного транзита- ст. 16.10</term><term id="241">Уничтожение, удаление, изменение либо замена средств идентификации- ст. 16.11</term><term id="242">Несоблюдение сроков подачи таможенной декларации или представления документов и сведений- ст. 16.12</term><term id="243">Совершение грузовых или иных операций с товарами, находящимися под таможенным контролем, без разрешения или уведомления таможенного органа- ст. 16.13</term><term id="244">Нарушение порядка помещения товаров на хранение, порядка их хранения либо порядка совершения с ними операций- ст. 16.14</term><term id="245">Непредставление в таможенный орган отчетности- ст. 16.15</term><term id="246">Нарушение сроков временного хранения товаров- ст. 16.16</term><term id="247">Представление недействительных документов для выпуска товаров до подачи таможенной декларации- ст. 16.17</term><term id="248">Невывоз либо неосуществление обратного ввоза товаров и (или) транспортных средств физическими лицами- ст. 16.18</term><term id="249">Несоблюдение таможенной процедуры- ст. 16.19</term><term id="250">Незаконные пользование или распоряжение условно выпущенными товарами либо арестованными товарами- ст. 16.20</term><term id="251">Незаконные пользование товарами, их приобретение, хранение либо транспортировка- ст. 16.21</term><term id="252">Нарушение сроков уплаты таможенных платежей- ст. 16.22</term><term id="253">Незаконное осуществление деятельности в области таможенного дела- ст. 16.23</term><term id="254">Незаконные операции с временно ввезенными транспортными средствами- ст. 16.24</term><term id="255">Административные правонарушения в области защиты Государственной границы Российской Федерации и обеспечения режима пребывания иностранных граждан или лиц без гражданства 
на территории Российской Федерации
Незаконное привлечение к трудовой деятельности в</term><term id="256">Несоблюдение установленных в соответствии с федеральным законом в отношении иностранных граждан, лиц без гражданства и иностранных организаций ограничений на осуществление отдельных видов деятельности- ст. 18.17</term><term id="257">Административные правонарушения против 
порядка управления
Умышленное повреждение или срыв печати (пломбы)- ст. 
19.2</term><term id="258">Неповиновение законному распоряжению должностного лица органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), должностного лица организации, уполномоченной в соответствии с федеральными законами на осуществление государственного надзора, должностного</term><term id="259">Невыполнение в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), организации, уполномоченной в соответствии с федеральными законами на осуществление государст</term><term id="260">Непредставление сведений или представление заведомо недостоверных сведений в орган, осуществляющий государственный контроль (надзор) в области регулируемых государством цен (тарифов)- ст. 
19.7.1</term><term id="261">Непредставление информации и документов или представление заведомо недостоверных информации и документов в орган, уполномоченный на осуществление контроля в сфере закупок товаров, работ, услуг для обеспечения государственных и муниципальных нужд, в федер</term><term id="262">Непредставление информации либо представление заведомо недостоверной информации в орган, уполномоченный на осуществление контроля в сфере закупок товаров, работ, услуг отдельными видами юридических лиц- ст.
 19.7.2-1</term><term id="263">Непредставление информации в Банк России- ст. 
19.7.3</term><term id="264">Нарушение юридическим лицом или индивидуальным предпринимателем установленного порядка представления уведомлений о начале осуществления предпринимательской деятельности- ст. 19.7.5-1</term><term id="265">Незаконный отказ в доступе должностного лица налогового органа к осмотру территорий, помещений налогоплательщика, в отношении которого проводится налоговая проверка- ст. 19.7.6</term><term id="266">Непредставление сведений или представление заведомо недостоверных сведений в федеральный орган исполнительной власти, осуществляющий функции по контролю и надзору в сфере здравоохранения- ст. 19.7.8</term><term id="267">Непредставление или несвоевременное представление в таможенный орган статистической формы учета перемещения товаров - ст.
 19.7.13</term><term id="268">Непредставление ходатайств, уведомлений (заявлений), сведений (информации) в федеральный антимонопольный орган, его территориальные органы, органы регулирования естественных монополий или органы, уполномоченные в области экспортного контроля- ст. 
19.8</term><term id="269">Непредоставление сведений или предоставление заведомо ложных сведений о своей деятельности субъектами естественных монополий, и (или) операторами по обращению с твердыми коммунальными отходами, региональными операторами по обращению с твердыми коммунальными отходами, и (или) теплоснабжающими организациями, а также должностными лицами федерального органа исполнительной власти в области государственного регулирования тарифов, должностными лицами органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации в области государственного регулирования цен (тарифов) либо должностными лицами органов местного самоуправления, осуществляющих регулирование цен (тарифов) - ст. 19.8.1</term><term id="270">Непредставление ходатайств, уведомлений (информации), сведений (информации) в федеральный орган исполнительной власти, уполномоченный на выполнение функций по контролю за осуществлением иностранных инвестиций в Российской Федерации- ст. 19.8.2</term><term id="271">Нарушение законодательства о наименованиях географических объектов- ст.
 19.10</term><term id="272">Нарушение законодательства об обеспечении единства измерений- ст.
 19.19</term><term id="273">Нарушение правил государственной регистрации транспортных средств всех видов, механизмов и установок- ст. 
19.22</term><term id="274">Нарушение сроков хранения рекламных материалов- ст.
 19.31</term><term id="275">Административные правонарушения, посягающие 
на общественный порядок и общественную 
безопасность
Нарушение требований пожарной безопасности- ст. 
20.4</term></dic></dics></metaForm>